docker run hello-world
docker run redis
docker ps //jakie may uruchomione kontenery

docker run redis //odpalenie dwukrotne odpala dwie instancje

docker stop (container_id) // nie dostajemy terminala jak przy run
docker start (container_id) // nie dostajemy terminala jak przy run

docker images
docker images --all

docker ps -all
docker system prune //usuwa: wszystkie zatrzymane kontenery, wszyskie sieci nie używane przez conajmniej jeden kontener, wałęsające się obrazy, wałęsające się cache layerów po budowaniu imagów


docker images --all
docker image prune //usuwa dangling images, niepowiązane z żadnym innym imagem

docker image history redis //historia co zostało zrobione w obrazie


docker run nginx

docker run node




docker start -a (container_id)      //attach output; dołącza output z terminala do wyjścia, do systemów serwerowych


//chcemy zajrzeć do uruchomionego kontenera

docker exec -it (container_id) sh   //aby otworzyc snapshot systemu plików; -it (-i attach input) oraz shell


exit /// chcemy wysc z exec -it (container_id)  sh

ctrl d albo ctrl c

// apk manager pakietów dla alpine distro
// busybox distro

docker run busybox sleep 10000 //ms


$ ls -nl


docker run alpine sleep 10000

